許智峯缺席搶手機上訴案 高院下令駁回上訴 律政司原不打算申請訟費 官建議律政司申請

許智峯去年12月宣布流亡海外，許在2018年4月24日於立法會會議室外搶去保安局女高級行政主任手機，被裁定普通襲擊、妨礙公職人員執行職務、不誠實地獲益而取用電腦罪名成立，被判240小時社會服務令及罰款3800元。許智峯不服定罪提出上訴，案件訂於今天在高等法院處理，惟許沒有親身到庭，又沒有律師代表，陳嘉信法官最終下令駁回上訴。

陳嘉信法官指，許智峯的律師代表早於2021年1月21日申請不再代表許，而許智峯疑在2021年1月22日以傳真方式，去信法庭申請終止此宗上訴聆訊，信上有簽署但沒有回郵地址或聯絡方式，但法庭及律政司亦無法確認發信人確實是許智峯。陳官基於上訴人沒有親自到庭或委託律師代表，故駁回上訴。

律政司指由於許智峯沒有親自到庭，又不能確認發信人是許智峯，故不打算就本案申請訟費。但陳官指雖然上訴人現時沒有機會陳辭，但是他親自選擇不到庭及不委派律師代表，故建議律政司仍申請訟費，訟費申請聆訊則應排期在適當的時候處理，不然所有上訴人如不到庭或不請律師，便毋須負上訟費等後果。

身為法官落埋場教波,教人點釘死異見者
垃圾都不如的大律師公會照扮盲

FOR唔明投共法院問題係邊的會員, 法院實際唔係好似方唐鏡電影一樣個官積極介入案件,法官的身份就係拳證,現在拳證追打其中一位選手干擾比賽

區域法院法官陳嘉信

陳嘉信法官於一九六二年在香港出生。一九八四年於英國倫敦大學學院取得法學士學位。一九八五年通過英國法律教育委員會的大律師專業試。一九八五年分別在英格蘭及威爾斯（中殿律師學院）及香港獲大律師資格，一九九五年在新加坡最高法院獲訟辯人的資格。一九八六年至二○一三年期間私人執業。二○一三年獲委任為區域法院法官。

完

更新:訟費方面，律政司一方表示因未能找到許的聯絡方法，故不申請訟費。法官陳嘉信曾提議可繼續申請，但律政司代表最終決定放棄申請，故法庭最終沒就訟費作頒令。

證明許智峯閃得實在好。

你咪申囉，睇下邊個比錢你

點解法官落埋場打波,公民黨照應該出聲唔出聲
公民黨支持者縱容公民黨

區議會份糧度扣

少林足球嘅球證都只係負責吹雞，估唔到香港司法界嘅球證要落埋場踢

已經冇出啦